反送中令中共緊張 北戴河會料討論香港問題

在中共即將召開北戴河會議前夕，適逢港人舉行大規模的反送中運動，且得到世界各地的支持。大陸學者表示，反送中運動令中共高度緊張，中共高層料在北戴河會議上討論香港問題。

7月8日至9日，中共河北省省委書記王東峰、省長許勤、政法委書記董仚生、省委秘書長高志立等一行，到秦皇島市「調研檢查」。王東峰要求檢查站、派出所、警務站「確保社會安全穩定」，與習近平保持「高度統一」。

同時，北戴河將於7月13日至8月18日實施限行措施，並禁止運輸槍枝、彈藥、爆炸、劇毒、放射性等危險品和危險廢棄物車輛通行。

這顯示一年一度的北戴河會議將在7月下旬至8月中旬期間舉行。每年的7、8月間，中共現任高層及退休高層都會齊聚北戴河，召開閉門會議，討論當年中共面臨的重大疑難問題。

今年的北戴河會議，外界普遍認為中共將討論中國經濟、中美貿易戰及香港的「反送中」運動。

北戴河料討論香港問題
自由亞洲電台7月12日報道，知情人士稱，中共離休高官將於本月下旬起，攜帶家眷及隨行人員先行抵達北戴河。

另有消息人士分析說，香港6月發生的「反送中」運動，被中共高層認為是一起可能危害中共政權安全的事件，因此需要在北戴河會議期間徵求離休高官的意見。

報道援引大陸政治學者張先生的話說，對中共政府而言，香港市民的「反送中」運動是當前最棘手的一個問題。

他說，中共的權力體系目前還無法掌控香港。「因此，香港民眾爭取人權的抗爭，有可能成為撬動中國大陸政局的一個巨大變數。這一點看來越來越明顯。因此，中國（中共）政府在此問題上高度的神經緊張。」

反送中令中共高度緊張
由中共支持的、港府發起修訂的《逃犯條例》（也稱，送中條例，送中惡法），企圖將所謂違反中共「法律」的港人或在港居民引渡到毫無司法獨立的大陸受審，令港人人人自危，因此遭到港人大規模的反抗。

步入6月後，港人先後發起了多起大遊行、大集會，其中6月9日、16日的遊行人數分別達到103萬、200萬，創港人遊行人數之最。7月1日的大遊行人數為55萬；7月7日在九龍尖沙咀旅遊區的遊行人數達23萬人，港人向大陸遊客講述他們的訴求，尋求大陸人的支持，有些大陸遊客也跟隨港人反送中，「體驗」港人大遊行的氛圍。

有消息人士披露，香港示威者7月1日衝擊立法會後，中共目前的高層與中共元老對香港的部署出現「重大分歧」。

反送中得到國際社會的支持
港人的反送中運動，得到包括台灣、全球各地華人的支持，他們在台灣、美國、英國、澳洲、日本等各地也舉行集會，聲援港人反送中。

本月，美國副總統彭斯、國務卿蓬佩奧在美國首都華府接見了香港「壹傳媒」創辦人黎智英，表達對反送中的關切；上月，國務卿蓬佩奧還會見了香港立法會民主派前議員李柱銘一行，他們「討論了有關於香港修訂逃犯條例的發展及香港在『一國兩制』架構下自治狀態」。

香港歌手何韻詩本月受邀在聯合國人權理事會發表演說，呼籲聯合國緊急保護香港，呼籲將中共從人權理事會中「除名」。

英國外交部長侯俊偉（Jeremy Hunt）也多次警告中共及港府，要求中共遵守《中英聯合聲明》，香港享有「一國兩制」的治理模式，港人擁有抗議自由和司法獨立等權利。如果違背《中英聯合聲明》，將會產生「嚴重後果」。

英國還罕見召見了中共駐英國大使劉曉明，指責他的言論不能接受和失實。劉曉明曾說英國發表對香港的相關言論，是干涉「中國內政」。

中共政治局常委兩次下深圳
港人轟轟烈烈的反送中運動得到社會各界的普遍關注，令中共「恐慌」。

有港媒說，香港接連不斷的大遊行震驚中共中央，令中共高度緊張，七一前（6月30日），主管港澳事務的國務院副總理韓正，再次南下坐鎮深圳，以便近距離地掌握香港民情。

熟悉北京想法的人士說，七一遊行期間中共領導人南下，屬近年首次，也反映了北京對香港近期局勢的關注程度。

稍早前，韓正曾對香港修例公開表態稱「完全支持」，從而導致港府與港民的矛盾迅速惡化。

香港《蘋果日報》報道說，韓正半個月裏兩度南下，情況罕見，亦顯示事態的嚴重性。

報道說，習近平除對中聯辦和港澳辦極為不滿外，對韓正領導的中央港澳工作協調小組也有微言。目前，中央多個部門正收集各方訊息，預計對港政策將有調整。

玩還玩唔好玩咁大維尼癲起上嚟冚球鏟都似

好 一於陷球產

輸出革命不遺餘力

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注組 持續更新 (有詳細資料+公開信)

只有放開香港 否則冚家鏟

希望中共放棄香港

方向正確

大紀元唔好信哂

你唔放開香港
成個中共準備冚家剷
要明白香港係個炸彈呢個道理

出兵

香港事務一向都係中南海唔會拎出黎講既野，林鄭你真係好撚勁

仲駛咩開腦震盪會議，習敗北一個話哂事

最怕維尼鎖國鎖埋香港到時有錢都無得走

G20唔比傾好正常，自己會議點都會傾。到時習總肯定受唔少壓力。

焦土

繼續添煩添亂

燃燒維穩費！！！

冚球產好呀